(張國榮）有心人賞析

有心人 張國榮

何謂寂寞？曾有試過在夜闌人靜間，身邊空無一人時，打開雪櫃，拿出一罐青島，「壁啪」一聲，「嘩啦嘩啦」的將白濁的啤酒倒在杯中；又或點起香煙，靠近窗邊，細心的觀賞口中緩緩的吐出一圈圈的白霧，然後獨自憔悴。

一段關係由朋友昇華到情侶時，中間的過渡階段就是「曖昧」。歌中主角貌似在情場中身經百戰但卻傷痕累累。為什麼「寂靜」會有餘香？是主角厭倦了戀愛或是以前從未感愛到戀愛的真諦？因而令他厭倦戀愛，享受寂寞？當遇到真正心動的對象時，帶給他的震撼感是前所未有，就像從前從未有真正的戀愛過，現在才是對愛情的真正憧憬。

「但願我可以沒成長，完全憑直覺覓對像」讓主角反思其實戀愛是一種人類直覺，即自己與生俱來就懂得去愛。但經過成長，對現實世界所接收的信息愈多時，思考過程就會變得複雜化，自己開始計較一段戀愛的價值，但其實戀愛本是一件很簡單的事，但人類總愛將簡單的事情複雜化，思前想後，失去愛與被愛的勇氣。

就如下半部描敍主角間的角力，大家都在互相；互相猜度，語言間的暗喻，閒聊時的眉來眼去，大家都正在做情侶間會做的事，卻沒踏出關鍵性的一步，表明心意。若沒表明心意，落花雖有意，但誰知流水有情與否？因此在角力間眉來眼去又豈能稱得上是情愫？

「不想證實有沒有過傾慕」，曖昧間角力最發人心癢的就是互相的猜忌，但又不想去揭穿對方的底牌。徘徊在欲知卻不欲知之間的矛盾。及彷似被愛的喜悅。曖昧間的複雜性雖發人心癢，使人回味；但另一面思考，若果是簡簡單單，表明自己的心意，不是會更好嗎？

推
有興趣睇更多歌詞賞析
可以去小弟Ig ilovehkmusic

推

欣賞你推廣粵語歌
但請唔好侮辱「賞析」
賞析唔係吹兩句就得
你呢種極其量叫延伸創作或讀後感
如果你真係想「賞析」的話
請繼續努力

咁想問下點先可以進一步為賞束